抗爭新方向

呢幾次入遊行都走入民居，俾到d人睇班狗幾兇殘，又團結到d街坊，以後係咪可以朝住呢個方向，聚集更多人屌狗

幫手推下，工程兵有用

［前線路障快閃團］簡易快速拆鐵欄攻略

推

校長段崇智8月1日首次與學生公開會面
以下是中大學生發言：

首先我想澄清今日的情況，我穿成這樣，不是想搞事，也不是想落校方的面子。
我今天來，是想藉著這機會，以近日參與近日示威活動，以一個家人的身份，來跟段校長談幾句。
我不清楚段校長知不知道，或者有沒有見過，我現在這身裝束，就是近日在示威現場，在最前線示威者的裝束，也是我們稱為勇武派的裝束，也是不少中大學生在現場的裝備。這身的裝備，有防毒面具、有護目鏡，也有一些人會在手上包上保鮮紙，或者冰袖。也有人以浮板、木板來自製盾牌，以保護自己。
看來全副武裝，好像很勁很勇武。但其實，勇武不是在裝備上體現出來，這身裝備體現出來的是恐懼，防具是對致命武力的恐懼，黑衣幪面是對白色恐怖的恐懼。
學999報案中心的接線生說：「怕就不要上街嘛！」勇武派面對這麼大的恐懼，為何還要上街抗爭？自運動開始，所謂的和理非，跟勇武派的界線日益模糊。
運動期間，我一直反思何為勇武，直至727嶺南校長鄭國漢。校長到了現場，我有了答案，勇是內在的質素，做大家都做到的事，沒有人會說你勇。但若沒有人敢做，而你做了，這就是勇。勇是對恐懼的克服，武是外在的行動。對我而言，武不是狹義的武力，而是廣義的行動。勇武就是克服自己的恐懼，付諸行動。
回到問題本身，為何這麼大的恐懼，我們這些學生，何解還是走到前線抗爭？我的答案 就是因為愛，是對身邊人的愛，是對香港的愛。
這份愛，令好多中大人，好多香港人，克服了恐懼，付諸行動，去悍衛自己珍重的事物。我認為行得上街的人，都是勇武派，鄭校長是一個勇武派。
勇武這回事，不是政治立場的表現，不是一種武力的象徵，而是愛的體現。
段校長，自你上任，我跟朋友都只稱你為教授，稱你為段教授，因為我們認可你的學術成就，但對你履行校長一職方面有保留。不過你既然說到中大是個家，只要你愛你家人，愛你的家，愛香港，而能夠克服你對政權 對輿論的恐懼，跟學生，跟香港人走到現場，將這份愛付諸行動，你就無愧中大校長，一家之主這銜頭。